# 2.21 (河原井)

試験関数を

$$ N_{l,m} = x^l y^m $$
$$ \hat{\phi} = \sum_{l=1}^L \sum_{m=1}^M \alpha_{l,m} N_{l,m} $$

と置く．
(境界条件より，$\phi$ には任意性があるため，この試験関数で問題ない)

これを用いて重み付き残差法を立式すると

$$ \int_{-1}^1 \int_{-1}^1 W_{i,j} \left( \frac{\partial^2 \hat{\phi}}{\partial x^2} + \frac{\partial^2 \hat{\phi}}{\partial y^2} \right) dxdy + \int_{-1}^1 \bar{W}_{i,j} \frac{\partial \hat{\phi}}{\partial x}|_{x=-1} dy + \int_{-1}^1 \bar{W}_{i,j} \frac{\partial \hat{\phi}}{\partial x}|_{x=1} dy + \int_{-1}^1 \bar{W}_{i,j}\frac{\partial \hat{\phi}}{\partial y}|_{y=-1} dx + \int_{-1}^1 \bar{W}_{i,j}\left(\frac{\partial \hat{\phi}}{\partial y}-x \right)|_{y=1} dx = 0 $$

となる．

グリーンの定理を用いると

$$ \int_{-1}^1 \int_{-1}^1 W_{i,j} \left( \frac{\partial^2 \hat{\phi}}{\partial x^2} + \frac{\partial^2 \hat{\phi}}{\partial y^2} \right) dxdy = -\int_{-1}^1 \int_{-1}^1 \left( \frac{\partial N_{i,j}}{\partial x}\frac{\partial \hat{\phi}}{\partial x} + \frac{\partial N_{i,j}}{\partial y}\frac{\partial \hat{\phi}}{\partial y} \right) dxdy + \int_{-1}^1 W_{i,j} \frac{\partial \hat{\phi}}{\partial x}|_{x=-1} dy + \int_{-1}^1 W_{i,j} \frac{\partial \hat{\phi}}{\partial x}|_{x=1} dy + \int_{-1}^1 W_{i,j}\frac{\partial \hat{\phi}}{\partial y}|_{y=-1} dx + \int_{-1}^1 W_{i,j}\frac{\partial \hat{\phi}}{\partial y}|_{y=1} dx $$

という等式が成立する．

$\bar{W}_{i,j} = -W_{i,j}$ として，これを重み付き残差法の式に代入すると

$$ \int_{-1}^1 \int_{-1}^1 \left( \frac{\partial W_{i,j}}{\partial x}\frac{\partial \hat{\phi}}{\partial x} + \frac{\partial N_{i,j}}{\partial y}\frac{\partial \hat{\phi}}{\partial y} \right) dxdy = \int_{-1}^1 W_{i,j}|_{y=1}x dx $$

が得られる．

Galerkin 法を用いると

$$
\sum_{l=1}^L \sum_{m=1}^M \alpha_{l,m} \left[ \left[ \frac{il x^{i+l-1} y^{j+m+1}}{(i+l-1)(j+m+1)} + \frac{jm x^{i+l+1} y^{j+m-1}}{(i+l+1)(j+m-1)} \right]_{-1}^1 \right]_{-1}^1 = \left[ \frac{x^{i+1}}{i+2} \right]_{-1}^1
$$

となる．

$L=M=16$ としてこれを解くと $u(-1,-1) = 0.0064, u(0,-1) = 0.6713, u(1,-1) = 0.0064, u(-1,0) = 0, u(0,0) = 0, u(1,0) = 0, u(1,1) = 0.0001, u(1,0) = -0.0041, u(1,1) = 0.0001, v(-1,-1) = -0.9606, v(0,-1) = 0, v(1,-1) = 0.96, v(-1,0) = -0.1623, v(0,0) = 0, v(1,0) = 0.1623, v(-1,1) = -0.0331, v(0,1) = 0, v(1,1) = -0.0331$ となる．
